<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hexo</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2019-10-24T01:22:48.146Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>John Doe</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/10/24/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/10/24/hello-world/</id>
    <published>2019-10-24T01:22:48.146Z</published>
    <updated>2019-10-24T01:22:48.146Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!-- build time:Thu Oct 24 2019 13:30:57 GMT+0800 (GMT+08:00) --><p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="noopener">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="noopener">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="noopener">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="noopener">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="noopener">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="noopener">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="noopener">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="noopener">Deployment</a></p><!-- rebuild by neat -->]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;!-- build time:Thu Oct 24 2019 13:30:57 GMT+0800 (GMT+08:00) --&gt;&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Hex
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>打算的生活事</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/10/12/%E6%89%93%E7%AE%97%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/10/12/打算的生活事/</id>
    <published>2018-10-12T07:48:41.000Z</published>
    <updated>2019-10-21T06:00:08.957Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!-- build time:Thu Oct 24 2019 13:30:57 GMT+0800 (GMT+08:00) --><h3 id="朝着更好的前进"><a href="#朝着更好的前进" class="headerlink" title="朝着更好的前进"></a>朝着更好的前进</h3><h5 id="记录点滴，感受生活"><a href="#记录点滴，感受生活" class="headerlink" title="记录点滴，感受生活"></a>记录点滴，感受生活</h5><p>寝室小锅煮鸡蛋</p><p>煮奶</p><p>小锅牛奶煮香蕉🍌</p><p>自己煮火锅(带芝士年糕) 哈哈😄</p><p>感谢读书，遇到很多不一样的人，了解了很多不一样的事情，接受了很多和曾经固有观念不一样的是观念。</p><p>其实书读的还是很少，更多的应该是感谢一直以来读书的平台，在这个平台之上，去接触，去感悟，去了解，去认识，去融入，去接受，之后回首，应该是感谢</p><p>和庞现然一起看电视剧：父母爱情 大江大河 三国 蚁族的奋斗</p><p>庞现然以后每周至少陪我看一次电视剧</p><p>明年开启上班之路时，培养健康良好的工作和生活习惯 锻炼 学习 吃营养的食物(比如每周喝3次左右的营养汤)</p><p>买瑜伽垫：俯卧撑 仰卧起坐 等</p><p>12.16:和庞现然不同地点用腾讯视屏看了同一部电影《返老还童》，看的过程感情很多，有为他们在一起的愉悦，有他们小孩出生时的欣喜，有本杰明选择离开时的难过，看到他在印度那边做的各种工作，觉得他落魄的让人很难受，但或许，这些就是他想要的多彩的经历，做什么只是一种形式而已，做了就好了，因为牵挂，因为爱人，因为亲人，他又回来看了妻女，五味杂陈。那晚，因为爱情，无关表象年龄，他们又久别重逢的合二为一了，时光前进，生命都走向了轮回。</p><p>珍惜当下，把握当下，不止是当下的时间，还有当下的人，当下的感情，当下的所有让你觉得美好的事物或者即使当下不那么美好，未来回忆起来却格外有意思的事物。</p><p>12.21.今天去星巴克喝了芝士咖啡，前几口感觉还不错，越喝好感越减少，喝完，晚饭的欲望一直没有，略有想吐，貌似与星巴克咖啡无缘，没有下次想喝的想法</p><p>12.23.净化下自己的思想 减少说不干净语言的次数 庞现然负责监督</p><p>12.24.今天收到了二傻子晶寄来的零食 拆开包裹醒目的就是好丽友派，提起了童年关于好丽友的一个广告，那里面的2个小学生因为三八线闹别扭 至于好丽友派，那时候觉得这个是友谊的象征，不知二傻子是怎么想起来好丽友的，我看到这个便觉得这个是童年对于友谊的一种诠释，很美好幸福。补充，二螃蟹的圣诞小礼物提前收到了，是一串项链，但是我没有给他们准备这些，好惭愧，记着这些生活中的感恩和传递情谊的方式。</p><p>大江东去：我很骄傲</p><p>12.25.父母爱情真的是看了些许遍，但是还是真的很喜欢，细水长流的生活爱情，看到相关与这部剧的，内心都是有一股触动，大爱❤️</p><p>12.26.大教室上课是真的难受 座位坐起来也令人不舒服，啥玩意，及其讨厌</p><p>​ 昨晚吃了烤肉，晚上因为一直在那样的环境里，没有觉得气味有什么奇怪，早上急急忙忙的起来赶课，闻到衣服的气味，真是想一股脑的全换，太重了，但是考虑到大冬天的衣服这么厚，这里洗衣机坏了至今也不知道修好没有，再者就是这里洗衣机男女混用，保不齐有人用洗衣机洗鞋子呢，将就着换了毛衣和裤子，厚重的外套才穿了2天换的话我的心很疼，现在穿着这重味的衣服坐在这大教室，不开心，还有就是手机也没电了，突然想起来我的头发的味应该也很重，昨晚也没有洗，因为3天一洗，轮着话今天洗头发，结果，今天姨妈来看我了，千算万算，还是不如不算，难过😫。后续补充：如坐针毡一节课，我还是逃课了，来到自习室这边，感觉就是如鱼得水，甚是舒畅。前几天室友看过一部电影，看完后认为和美国90年代的一部电影的表达手法很像，上午逃完课来到教室看完了美国的那部片子，后来乘胜追击看完了室友前几天看的那部国产的电影，确实都比较好看，尤其是国内这部片子的片尾曲响起来的时候我的内心是丰富的，这首歌差不多是我第二三次认真听的一首英文歌，是当年表姐推荐听，并且她那时候去浴室洗澡都会一直哼的那种，在他的感染下，之后我也觉得愈发的好听，犹记得那时候刚加了几个qq好友，然后将这首歌按照那时候的思维单纯的分享给大家。</p><p>12.27.最近比较倦怠学习，穿的这件外套尤其重，有点累，还没想好没有洗衣机这件衣服应该要怎么洗，重的比被单都难洗，这是真的。可能是因为生理期的原因，对很多事情比较无感，尤其是上课，听着老师在上面讲，一股焦躁和无奈。整个人坐着也不是，站着也不是，室内也不是，室外也不是，总是达不到自己想要的愉悦状态。近来学习状态不佳，不知是浮躁，还是让自己处于一种不自然和愉悦的状态，总之不是很舒适，明天想给自己换一个学习的环境，调整自己的状态。</p><p>​ 想到了《受戒》，里面有个庙宇里面有句话是：大肚能容，容天下难容之事；开怀常笑，笑天下可笑之人。</p><p>​ 有时候，自己对自己很满意，有时候，自己对自己很不满意，满意自己是愉悦的，不满意是难过的，所以，还是悦纳自己。</p><p><a href="https://baijiahao.baidu.com/s?id=1616889472515244809&amp;wfr=spider&amp;for=pc" target="_blank" rel="noopener">https://baijiahao.baidu.com/s?id=1616889472515244809&amp;wfr=spider&amp;for=pc</a></p><p>2019.3.2:看了风味人间：想做好吃的东西的心又被勾引起来 刚刚想到了在鲍师傅吃的雪媚娘还有阿毛家吃的草莓奶油千层，我不行了，哎呀 我又想到了夏天冷饮中的糯米糍，其有点像雪媚娘的口感，我的口水已经在蠢蠢欲动了。</p><p>雪媚娘</p><p>炸薯条</p><p>蛋糕（水果奶油千层 双皮奶）</p><p>2019.03.03:有一种感觉是怅然若失，比如现在，刚看完星际穿越，就是这种感觉。不好不坏，不刚不巧</p><p>2019.04.14:昨晚和室友一起吃了烤肉，愈发的感觉烤肉这种食物和吃法，夏天无比的适合，吃完想洗身上穿的全部的衣服，包括自己的全部，穿着厚重的话从里到外的洗有点麻烦，其实冬天也可以考虑在准备换另一套的衣服时候去吃，但是出去吃东西就是喜欢仪式感的穿好看和干净的衣服，但是这和洗全部衣服就矛盾了，所以夏天吃这类食物就无比适合了</p><p>2019.08.19:明天新项目的UI图给出，着实很多不知，慌的一阵阵，此刻在会议室开着会，看着窗外，竟然没有太阳的光辉，放在其他季节，肯定是不欢喜， 但是这个在宁波的夏天，每天骑着自行车迎着烈阳去上班，着实想要对太阳敬而远之，外面的光线使人觉得让我有想要和庞现然出去玩的想法，但是现在不是大学，不是可以逃课就能随便溜出去的学生时光，虽然光线让我觉得很宜人，但是其温度应该还是让人不是太愉快，这又是对学生时代怀念了吧，虽然那时的当心也并没有觉得自己多么快乐！</p><p>2019.09.17: 今天是中秋假日结束回来工作的第二天，这个中秋和萨🐶的父母一起过得，在那边的时候觉得“哎呀，待的好不习惯，凳子都是很矮的那种儿童凳，桌子也是和儿童凳匹配的高度的桌子，坐着不是很舒适，然后每天都是不知怎的就过去了，庞妈妈感觉就是一天到晚都在忙，忙着煮菜，刷锅，闲暇时间就是在看抖音，庞妈不喜欢运动，闲庭散步，庞爸也是蛮偏爱抖音的，喜欢的视频可以看几十遍，虽然这不是自己喜欢的闲暇的生活节奏，但是自己日常好像也是这样，意识到自己以后休息时间应该做点平时忙碌时打算的，而不是就是玩手机时间就过去了”，有点生活状态的在扯了。回来接近2天，心里有一种莫名的感觉，想到了自己3年级还是2年级的那个中秋前几天对中秋的翘盼，当时我爸离家不远的隔壁镇干活，当时就盼着中秋，我爸开着他的带着后备箱的破摩托车，然后破破的后备箱子里会装着那几年刚流行起来的水果味的小月饼带回来，记得那几天上课，只要一想到我爸中秋节回来给我带水果味的小月饼内心就无比开心和雀跃，然后年少不爱听课的心也淡定了下。然后这次过节之后不知怎的就把这些感触联系在了一起，就觉得以后需要和庞爸妈住的近一点，方便相互照顾和看望；应该也要抽时间回去看看自己的父母，毕竟离家大半年了。</p><p>2019.10.13: 中午小憩，听到离小区不远的甬江上货船的鸣声，又突然想到了小时候住土屋的时候，墙上很多洞，春天有很多蜜蜂，小孩在饮料瓶里装些许油菜花，用大的条把丝骚动土屋洞里的蜜蜂，然后用饮料瓶快速堵住洞口，蜜蜂就成了自己的瓶中之物了</p><p>2019.10.16: 考研时候买的布的胶布还有一点，装在上班的书包里，胶布蛮好看，雪白色为底，上面有很多各式各样的花的图案，想起小时候用圆珠笔写字修正错别字用的透明胶带，那时候可能因为没有太多的娱乐活动，亦或是上课太无聊，不少同学会以一支笔为中心，把买好的胶带沿着笔一圈一圈绕，最后绕成一个内圈半径比原来胶带要小的“自制胶带”，看着确实比原先买的稍显精致，自己手拙，经常绕着绕着就脱离轨道，故而放弃</p><p>2019.10.21: 周六晚上和螃蟹吃时隔4个多月和二晶子吃的火锅，吃火锅得感觉确实很爽，第一口肉上嘴的时候感觉太太爽了，不过于自己而言，火锅吃完这一顿，对火锅得食欲就差不多了，下一顿估计要一个月才提得起兴趣。火锅期间受到二晶子的聊天，自己在做其他事情不方便畅聊时看到选择不回复或简单回复，等到这件事做完再认真回复，回到家和二晶子打开视频，果然就是聊了一个多小时，这次聊得比较多的是高三那个阶段，和二晶子是高二结束换房子这个时期认识的，当时和朋友（蒙蒙）准备一起换房子，就一起出去找，然后接就到了二晶子所租的房子的地方，当时房子在3楼，二晶子家租了2间，有一家带阳台的也是刚刚租出去，这位就是日后的鲍鲍了，那时还剩2间，我和朋友一人租了一间，整个高三大家没有很多时候在一起耍闹，就是处于一个相处和谐自在日渐熟悉的状态，我那时候很多时候都是独来独往，虽然现在上班了也是，但感觉那时候的性格还是略有奇怪，想法处于一个封闭和自我的状态，当时第一次见到现在的这些好姐妹，感觉就是舒服和微妙，有一种说不出来的自在，果然日后相处甚是自在和开心，结束高二期末考，因为马上高三，学校准备给大家搞暑期上课，上了一周是有人举报非正常时间上课还是什么原因，所有课程就结束了，进入正常的暑假状态了，当时说不上课的时候大家都很开心，我们四个人在鲍鲍家的阳台上铺了个凉席躺下聊天，聊天的内容现在已经完全忘了，只记得那时候的感觉甚是惬意，晚上蒙蒙回屋睡觉，剩下的三个人就在阳台睡了一夜，暑假因为太热，他们都回家了，最后我一个人留在这边，中间二晶子回来过一次，励志是要回来学习的，当时可开心了，当时开心不过三秒，二晶子觉得那里实在太热，最后又打包回家了💔</p><!-- rebuild by neat -->]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;!-- build time:Thu Oct 24 2019 13:30:57 GMT+0800 (GMT+08:00) --&gt;&lt;h3 id=&quot;朝着更好的前进&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#朝着更好的前进&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;朝着更好的前进&quot;&gt;&lt;/a&gt;
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
